美部長訪台，北京為何不亮劍？ - 李平

節錄

美部長訪台，北京為何不亮劍？ - 李平

美國衞生部長阿扎爾即將訪台，是台美斷交後訪台的美國政府內閣最高級官員，無異於讓中美關係火上加油。以中國外交部的戰狼風格，本應第一時間警告採取外交報復，但結果只是向美方提出交涉，連近期常見的對等報復都未提及，而官方媒體、網絡更刻意貶低阿扎爾的級別，似乎一反常態，無意亮劍。

。。。。。。。。。美國在台協會的聲明還特別強調，阿扎爾將代表特朗普總統會見台灣官員，顯然是要挑戰中國、測試中國的底線。中國外交部、國台辦的反應。。。。。。。。

尤為可圈可點的是。。。。。。。。。。。。。。
也降低了金里奇訪台的敏感。

相對於北京的冷處理，台灣顯得頗為高調。台灣行政院長蘇貞昌昨日強調，阿扎爾訪台將代表特朗普總統會見台灣總統蔡英文。雖然代表特朗普的用詞，不是外交意義上的總統特使，但美、台雙方都強調這重身份，顯然是要突出會面的重要性，加大對北京試探甚至施壓的力度。而中國外交部的回應對這一點明顯是裝聾作啞。

北京沒有即時亮劍，一來無論北京如何交涉，根本沒有籌碼阻止阿扎爾本月9日訪台，二來擔心過早提出外交報復，一旦台美互動進一步升級，例如，美國內閣更高具實權的財政部長、司法部長訪台，甚至邀請蔡英文訪美等，中方將無外交牌可打。

實力存差距 中共難反制

中國外交部所謂的交涉是作姿態給國內民眾看而已，真正的外交行動，應是召見美國大使抗議，再升級則是召回中國駐美大使。召見對方大使抗議，算是常見的嚴重的外交干涉，中美之間常有。。。。。。。。。。

中國官方既然貶低了阿扎爾訪台的意義，當然不會採取嚴厲報復的措施。中方認定特朗普打台灣牌是為了挽救落後的選情，抱着坐觀美國大選變天的心態，不想讓特朗普的圖謀「得逞」。。。。。。。

可見，中方近期無意與美方打外交戰。為甚麼？因為中美實力上的差距，因為雙方能打的牌一如貿易戰多寡分明，因為中共最高層、元老正雲集北戴河因權鬥而亮劍，誰敢在這個時候貿貿然對美國亮劍、惡化中美紛爭，豈不是向政敵遞刀子？

李 平

中共不戰而敗